\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\FF}{\mathbb{F}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 12}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[42]
Zij $X, Y$ genormeerde lineaire ruimten en $T \in B(X, Y)$. 
\begin{enumerate}[(a)]
\item Laat zien dat als in $X$, $\{x_n\} \rightharpoonup x$, then in $Y$, $\{Tx_n\} \rightharpoonup Tx$.
\begin{oplossing}
Voor $f \in Y'$ zal $||f(Tx_n) - f(Tx)|| = ||T'(f)(x_n) - T'(f)(x)|| \to 0$ als $n \to \infty$, immers $T'(f) \in B(X', X')$ en $\{x_n\} \rightharpoonup x$. Dus $\lim_{n \to \infty} f(Tx_n) = f(Tx)$ en $\{Tx_n\} \rightharpoonup Tx$. 
\end{oplossing}
\item Laat zien dat als $X$ compact is, dat dan $Tx_n \to Tx$. 
\begin{oplossing}
Stel van niet. Dan bestaat er een $\varepsilon > 0$ en een deelrij $\{Tx_{n(m)}\}$ waarvoor geldt $||Tx_{n(m)} - Tx|| \geq \varepsilon$ voor alle $m \in \NN$. Voor $f \in X'$ is $f(x_n)$ een begrensde rij, immers $f(x_n) \to f(x)$. En ook $\sup_{f \in X', ||f|| = 1} ||f(x_n)|| \leq ||x_n||$, dus met het uniform-begrensdheidprincipe bestaat er een $C > 0$ zodat $||f(x_n)|| \leq C$ voor alle $f \in X'$ en $n \in \NN$. Aangezien Hahn-Banach ons voor alle $x_n$ een $f_n$ geeft met $||f_n|| = 1$ en $||f_n(x_n)|| = ||x_n||$, volgt dat $||x_n|| \leq C$, dus de rij $\{x_n\}$ is ook begrensd. We concluderen dat er een convergente deelrij $x_{n(m(k))} \to y$ bestaat. Vanwege continuiteit zal ook $||y - Tx|| \geq \varepsilon$. Nogmaals Hahn-Banach geeft ons een $g \in Y'$ met $g(y - Tx) = ||y - Tx|| \geq \varepsilon$, en $||g|| = 1$. Met (a) zal dan $g(Tx) =  \lim_{n \to \infty}g(Tx_n) $, maar ook $\lim_{j \to \infty}  g(Tx_{n(m(j))}) = g(y)$. Maar dan zou $g(y) = g(Tx)$, tegenspraak.
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{opghand}
\end{document}
